世道人生： 低層次語言偽術

世道人生：
低層次語言偽術

20,845
■林鄭問為何要向中聯辦說不？
適中字型
較大字型
■林鄭問為何要向中聯辦說不？

林鄭月娥接受訪問，被問到外界認為她獲中央及中聯辦支持，她會否呼籲中聯辦停止為她拉票時，她反問：「為何要向中聯辦說不？」並指，選舉中一直有不少團體想辦法影響選委的投票意向，不應針對單一的組織及團體。
她顯然學了梁振英語言偽術糊弄市民，不過卻是更低層次的語言偽術。中聯辦的拉票電話，豈屬於「不少團體」之一。社會上「不少團體」向選委拉票，一些選委群體會不會對一個還沒有提出政綱的參選人，就表示會對她「綑綁投票」？中聯辦全名是「中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室」，《基本法》第22條規定：「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。」香港特首選舉，是香港內部事務。張德江在深圳也講明：中央並不是欽點特首，因為行政長官是根據基本法，由選舉委員會經選舉產生。如果欽點，不如直接委任。
特首最終要中央委任，並不等於中央在選舉過程中有角色，相反應該按《基本法》22條規定的「不得干預」。
林鄭又說：選委若收到中聯辦有關電話，「唔舒服咪唔好聽囉」。這是另一個低層次語言偽術。連人大代表田北辰也說：若收到中聯辦電話，一次可以假裝聽不到，「如果真係幾次（來電），我怎可能唔聽、唔覆呢？」
對於胡國興在政綱提出，為《基本法》22條立法，林鄭認為《基本法》中很多條文是憲制原則，不適合本地立法，經過法律訓練的人應更清楚。這是第3個低層次語言偽術，首先，第22條不是憲制原則，因為即使是聯邦制國家，都沒有這樣的憲制原則，它完完全全是中共對設立香港特區的具體承諾。既是具體承諾為甚麼不可以立法？再說，胡大法官怎麼竟會沒有經過法律訓練？
林鄭在中聯辦干預香港內部事務的這3個低層次語言偽術，明白顯示，她的政綱只有一條，就是唯中共之命是從。
有沒有可能既不違中共之命，又顧及香港人的利益呢？
且看西九文化區的例子。按照原定的發展計劃，西九文化區的第三期設施包括音樂劇場、大劇院、音樂中心及中型劇場，共4個場館。但政府以沒有足夠資金為由，遲遲不予落實。兩年多前，身為西九管理局主席的林鄭月娥在立法會上說，本港整個文化發展水平趕不上，建成設施也只會浪費。這種侮辱香港文化的話語，引起飽受場地不足之苦的文化界不滿，指說法「比髒話更難聽」。然而，就是這位藐視香港文化的西九管理局主席，卻突然不經諮詢，就秘密決定然後突然在北京簽約在西九設立一個佔地一萬平方米的香港故宮文化博物館。
林鄭在西九文化區，怎樣對待香港人的需求和中共的要求，就是她若當選特首的執政方向。在中港矛盾不斷演化成香港社會的主要矛盾的現在和將來，她回答中聯辦干預的3個低層次語言偽術，已道出她一脈相承梁振英的全部執政理念。

周一至周五刊出

李怡

李怡

■林鄭問為何要向中聯辦說不？